﻿Задание 1 - item1.php
Задание 2 - item2.php
Задание 3 (быстрое решение) - result_modifier.php - в стандартный комплексный компонент Новости в шаблон отображения детальной новости я бы добавил result_modifier.php - в нем указана необходимая выборка
Задание 3 (компонент) - item3.php - вызов компонента. component.php - компонент, template.php - шаблон